<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardware on 什么？不锈钢脸盆？？</title>
    <link>https://15980847128.github.io/tags/hardware/</link>
    <description>Recent content in Hardware on 什么？不锈钢脸盆？？</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    
	<atom:link href="https://15980847128.github.io/tags/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>犬细小病毒的中药配方？？</title>
      <link>https://15980847128.github.io/blog/first/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://15980847128.github.io/blog/first/</guid>
      <description>{本文来自转载} 我养了两条狗。 从小到大，看惯了太多的名贵品种，然而我依然喜欢金毛。 在我人生发迹以后，我养过两条狗。一个金毛，一个泰迪。一个叫deemo，一个叫cici。 两条狗的日常其实就是打架。 虽然从小长大，但是仍然避免不了公狗之间的战争。 一条狗还把另一条咬伤过。 受伤的是庞大的金毛。 不过非常可惜，不知道是我饲养的环境不对还是怎么，我的泰迪在16年得了狗瘟加细小。
狗瘟这种病意味着什么，我就不在赘言了。更何况是加上了细小病毒。 当时cici肠胃大面积出血，开始吃什么吐什么，便血喷射。到了后来基本就是不省人事了。仅仅是两天之内。后来我就开车带它到了宠物医院，大夫告诉我，基本必死无疑，估计你要花5000多，而且未必治得好，侥幸治好了，也是会有脑瘫的可能。要不，注射一针，安乐吧……
我心里万念俱灰的把泰迪抱回了家。放在沙发上。它已经没有任何动作了，随意摆弄，如同瘫了一般。 开始收拾它的玩具，给它穿了衣服。还有自动喂食机放在大箱子。一个二十多岁大小伙子跟孩子一样的哭了出来。 然后我的金毛就走在我身旁。 用嘴拱了拱泰迪，躲在一边。 也哭了出来。
我人生中第一次看见狗哭。一种哽咽的如泣如诉的感觉。还有抽涕。 那一瞬间，我突然感觉，狗有时候的真情更胜于人。 突然我就有了一种再试试的想法。
网络搜索，突然搜到了一副中药治疗。
白头汤。 算了，死马当活马医。 开车去中药店，拿着方子。 中药铺的店员看我抓的药比较诡异，就问我，你这是什么方子？ 我随口一说，给狗看病的。 这下可炸了锅了。 他就如同吃了兴奋剂一般，问我你还给狗抓中药？ 接下来路过一个人他就跟人说，哎，看啊，这还有给狗抓药的。 他跟第三个人显摆的时候我已经怒不可遏了。
你要是能抓你就抓，不能抓我就换人，别他妈跟我在这逼了逼了的。这么大岁数人骂你一顿你舒服啊？ 他就沉默了，抓了药结账，四块五。 又买了一瓶云南白药，和一管葡萄糖。
回家带着狗，去医院，找大夫先打了一针消炎药。等到cici有点精神了就回家。 狗狗得病的时候不能吃食物，所以强行灌葡萄糖。然后自己熬中药。煮成一碗。 每天定量用针管推嘴里葡萄糖，十分钟以后中药，混合云南白药。
一天五次，定时定量。 一周后，最后等快痊愈的时候喂鸡蛋黄。 然后用84整个屋子消毒。 不过我的金毛也还是感染了。我再怎么隔离也还是疏于防范了。 同样的步骤。同样的药剂。 一周以后，两条狗全都痊愈。 后来因为要准备升级考试，就把狗狗放在岳父家里。 闲来无事可以有时间遛狗，也有更好的条件照顾他们。 我的狗时不时可以吃到岳父给他们悉心准备的十二小时的炖肉。 现在金毛86斤，泰迪28斤，两条狗还是打架。
有一次我牵着两条狗，路过那家医院，大夫正好在门口。 哎，这是又买了狗了？长得真好。
不是，这是当年被你宣判死刑的那条。 有人要，我就把方子给你。
犬细小病毒的中药配方 方剂 白头翁15克，乌梅15克、黄连5克、黄柏5克、郁金10克，诃子10克。 用法 上方加水1000克，煎数沸，取汤汁候温灌服，每日一剂。如病犬呕吐过于剧烈，可在灌服前2小时左右先注射胃复安注射液；如病犬脱水严重，应辅以输液治疗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>