<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gavin on 什么？不锈钢脸盆？？</title>
    <link>https://15980847128.github.io/tags/gavin/</link>
    <description>Recent content in Gavin on 什么？不锈钢脸盆？？</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    
	<atom:link href="https://15980847128.github.io/tags/gavin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学习党的十九大精神！</title>
      <link>https://15980847128.github.io/blog/second/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://15980847128.github.io/blog/second/</guid>
      <description>党的十九大是一次不忘初心、牢记使命、高举旗帜、团结奋进的历史性盛会，极大地鼓舞了全党全国人民为实现中华民族伟大复兴的中国梦而奋斗的信心和力量，具有极其重大的历史意义。当前和今后一个时期的首要政治任务，就是认真学习宣传和全面贯彻落实党的十九大精神，认真学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想​，以新气象、新作为开启决胜全面建成小康社会、全面建设社会主义现代化国家的新征程。
“秉纲而目自张，执本而末自从。”学习贯彻党的十九大精神，最根本的是学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想。要深刻领会这一重要思想的历史地位、精神实质和丰富内涵，充分认识党的十九大把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想的重大政治意义、理论意义、实践意义和深远历史意义，牢牢把握“八个明确”的主要内容和“十四个坚持”的基本方略，以此武装头脑、指导实践，坚定不移把新时代中国特色社会主义推向前进。
办好中国的事情，关键在党。党的十九大立足党和国家事业发展全局，提出了新时代党的建设总要求，对推进全面从严治党作出重大部署。迈向新征程，我们要毫不动摇坚持和完善党的领导，毫不动摇把党建设得更加坚强有力，使我们党成为始终走在时代前列、人民衷心拥护、勇于自我革命、经得起各种风浪考验、朝气蓬勃的马克思主义执政党。
党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央全面加强党的领导和党的建设，坚决改变管党治党宽松软状况，正风肃纪驰而不息，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”，形成并巩固发展反腐败斗争压倒性态势，取得全面从严治党的卓著成效，极大振奋了党心军心民心。同时，也应清醒看到，党内存在的突出问题尚未得到根本解决，党面临的“四大考验”具有长期性和复杂性，党面临的“四种危险”具有尖锐性和严峻性。全面从严治党永远在路上。必须持之以恒、善作善成，扎实践行新时代党的建设总要求，不断推进党的建设新的伟大工程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犬细小病毒的中药配方？？</title>
      <link>https://15980847128.github.io/blog/first/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://15980847128.github.io/blog/first/</guid>
      <description>{本文来自转载} 我养了两条狗。 从小到大，看惯了太多的名贵品种，然而我依然喜欢金毛。 在我人生发迹以后，我养过两条狗。一个金毛，一个泰迪。一个叫deemo，一个叫cici。 两条狗的日常其实就是打架。 虽然从小长大，但是仍然避免不了公狗之间的战争。 一条狗还把另一条咬伤过。 受伤的是庞大的金毛。 不过非常可惜，不知道是我饲养的环境不对还是怎么，我的泰迪在16年得了狗瘟加细小。
狗瘟这种病意味着什么，我就不在赘言了。更何况是加上了细小病毒。 当时cici肠胃大面积出血，开始吃什么吐什么，便血喷射。到了后来基本就是不省人事了。仅仅是两天之内。后来我就开车带它到了宠物医院，大夫告诉我，基本必死无疑，估计你要花5000多，而且未必治得好，侥幸治好了，也是会有脑瘫的可能。要不，注射一针，安乐吧……
我心里万念俱灰的把泰迪抱回了家。放在沙发上。它已经没有任何动作了，随意摆弄，如同瘫了一般。 开始收拾它的玩具，给它穿了衣服。还有自动喂食机放在大箱子。一个二十多岁大小伙子跟孩子一样的哭了出来。 然后我的金毛就走在我身旁。 用嘴拱了拱泰迪，躲在一边。 也哭了出来。
我人生中第一次看见狗哭。一种哽咽的如泣如诉的感觉。还有抽涕。 那一瞬间，我突然感觉，狗有时候的真情更胜于人。 突然我就有了一种再试试的想法。
网络搜索，突然搜到了一副中药治疗。
白头汤。 算了，死马当活马医。 开车去中药店，拿着方子。 中药铺的店员看我抓的药比较诡异，就问我，你这是什么方子？ 我随口一说，给狗看病的。 这下可炸了锅了。 他就如同吃了兴奋剂一般，问我你还给狗抓中药？ 接下来路过一个人他就跟人说，哎，看啊，这还有给狗抓药的。 他跟第三个人显摆的时候我已经怒不可遏了。
你要是能抓你就抓，不能抓我就换人，别他妈跟我在这逼了逼了的。这么大岁数人骂你一顿你舒服啊？ 他就沉默了，抓了药结账，四块五。 又买了一瓶云南白药，和一管葡萄糖。
回家带着狗，去医院，找大夫先打了一针消炎药。等到cici有点精神了就回家。 狗狗得病的时候不能吃食物，所以强行灌葡萄糖。然后自己熬中药。煮成一碗。 每天定量用针管推嘴里葡萄糖，十分钟以后中药，混合云南白药。
一天五次，定时定量。 一周后，最后等快痊愈的时候喂鸡蛋黄。 然后用84整个屋子消毒。 不过我的金毛也还是感染了。我再怎么隔离也还是疏于防范了。 同样的步骤。同样的药剂。 一周以后，两条狗全都痊愈。 后来因为要准备升级考试，就把狗狗放在岳父家里。 闲来无事可以有时间遛狗，也有更好的条件照顾他们。 我的狗时不时可以吃到岳父给他们悉心准备的十二小时的炖肉。 现在金毛86斤，泰迪28斤，两条狗还是打架。
有一次我牵着两条狗，路过那家医院，大夫正好在门口。 哎，这是又买了狗了？长得真好。
不是，这是当年被你宣判死刑的那条。 有人要，我就把方子给你。
犬细小病毒的中药配方 方剂 白头翁15克，乌梅15克、黄连5克、黄柏5克、郁金10克，诃子10克。 用法 上方加水1000克，煎数沸，取汤汁候温灌服，每日一剂。如病犬呕吐过于剧烈，可在灌服前2小时左右先注射胃复安注射液；如病犬脱水严重，应辅以输液治疗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看过《紫罗兰永恒花园》的举手~</title>
      <link>https://15980847128.github.io/blog/third/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://15980847128.github.io/blog/third/</guid>
      <description>作为京都动画的最新作，《紫罗兰永恒花园》在未开播就被寄予了“霸权”、“神作”的期望。而随着动画于1月11日0点在B站正式独家开播，它几乎引发了整个二次元圈子的热烈讨论。 开播一小时后，动画在B站的评论数就迅速突破1万。最高峰时，有超过13万人同时在线观看。上线12小时，动画在B站的播放量就已经突破90万，豆瓣评分高达9.4分。那么，它到底“神”在哪里？ 对于京都动画这家公司，动漫爱好者一定不会陌生。它是日本最著名的动画制作公司之一，曾经推出过《凉宫春日的忧郁》、《轻音少女》、《中二病也要谈恋爱！》、《Free！》等一众兼具人气和水准的动画作品，也被粉丝称为“京阿尼”。 看完第一话之后，或许大部分观众都会有同样的感受——这部动画的画面真是太美了！不止是美到“帧帧都可截图当桌面”，它的镜头运用也超越了一部普通TV动画的水准，仿佛让人觉得是在看一部电影。 用B站不少观众的评论来形容的话，第一话的作画就是“稳”。在第一集二十几分钟的时长里，京阿尼表现得极其成熟，在细节的处理上也极其用心。 不过，一部动画的精致画面固然能够锦上添花，但最重要的，还是在于动画诉说出来的故事是否能够真正打动人心。 《紫罗兰永恒花园》在开播前可以称得上是万众瞩目。但这样的关注，并非仅仅是因为京阿尼的加成。这部改编动画的原作到底有什么来头，足以让京阿尼这样发力？ 《紫罗兰永恒花园》是由晓佳奈所著、高濑亚贵子绘制插图的轻小说。这部小说的特别之处在于，它是迄今为止唯一获得京都动画大奖中小说部门大奖的作品，也是第一部获得正统大奖的作品。 京都动画大奖从2010年起创办，共分为小说部门大奖、剧本部门大奖跟漫画部门大奖，并分设有鼓励奖。而在第一届里，三个部门大奖就全部空缺，官方仅仅给《中二病也要谈恋爱！》等作品颁发了鼓励奖。 这种大奖空缺的情况延续到了2014年，也就是直到晓佳奈的《紫罗兰永恒花园》出现，大奖才第一次有了主人。当然，这倒不是因为官方故意搞什么噱头，而是在重重严格审查之后，官方认为并没有作品能达到获奖的评选要求。因此，获得唯一大奖的《紫罗兰永恒花园》自然在故事水准上有了一定保证。 不同于很多以热血战斗或是卖萌福利取胜的动画，《紫罗兰永恒花园》是一部略显慢热和平淡的作品。它没有直接向你高呼友情和胜利的重要，也没有出格中二的设定，而是通过单元剧的形式，来一个个揭开温馨感人的故事。 故事设定在一个架空世界，女主角薇尔莉特是一个从小就被培养为“战争机器”的少女，她丝毫不懂人情世故，只懂得服从少佐的命令，去战场上执行任务。她是活生生的人，也是一件没有内心的道具。 ﻿但当战争结束之后，薇尔莉特的生活却受到了巨大冲击。少女在医院苏醒，战争让她失去了双臂，取而代之的是冰冷的机械义肢。少佐的不见踪影让她一下子失去了生存的目标。 一份名为“自动记忆人偶”的工作改变了她的生活，她接受委托，将人声所述的内容以文字形式记录下来。通过一次次的书写，薇尔莉特与那些拥有不同性格、不同故事的人相遇。他们的友情、爱情、亲情让薇尔莉特慢慢地体会到了人间真情，找回了自己作为一个“人”的内心。 ﻿动画表现的并不仅仅是一名军人如何走出战后创伤，而是讲述一个原本不能称之为人的人如何去找到自我生存的价值和意义。少女在努力理解爱，也在努力找回自我。 在第一话的最后，当少佐对薇尔莉特说出“我真心……爱着你”的时候，尽管此时的薇尔莉特还不明白“爱”的含义，但B站的弹幕足以表达观众此刻的触动。 ﻿动画《紫罗兰永恒花园》由石立太一担任导演，吉田玲子负责系列构成，高濑亚贵子担任角色设计和作画导演，石川由依、子安武人、浪川大辅、远藤绫、内山昂辉等一众知名声优参与配音。 尽管第一集展现的还只是冰山一角，但这部动画的故事注定不会轰轰烈烈。不过，从平淡中展现真情，让人获得宁静的感动，这不就是京阿尼要做的嘛。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>